小粉紅玻璃心又碎了！IU 舊採訪把台灣與中國、日本並列疑「挺台獨」被罵翻

韓國女星 IU 近日剛發新專輯大受好評，但真的是人紅是非多，稍早有中國網友挖出她之前的訪談，發現她在受訪時提到「各國」的粉絲時，竟然把台灣與中國、日本、印度等並列，疑似「挺台獨」的言論讓小粉紅氣炸了！

就是這一席話，把台灣與中國、日本、印度等國家並列，引起中國網友的不滿，認為IU難道是挺台獨？雖然IU粉絲澄清，她說的不是國家是「地區」，但大部分的中國網友顯然不買單而紛紛開砲：「竟然把台灣跟中國、日本這些國家並列，無語」、「好無力的澄清」、「誰會這樣說」、「翻譯的問題也不該把台灣跟中國並列吧」！

不過台灣和韓國的網友倒是一片叫好，並認為IU只是說了實話，也認為只是習慣稱呼問題，而且是幾年前的採訪又要拿出來講？也被狂酸：「玻璃心又要碎了」、「小粉紅最近好忙」！

支那人真係好撚得閒

好嬲好嬲, 又畀韓狗串, 到底國家幾時先可以收返台灣

韓國人都去管埋 辛苦到

又被台獨
洗唔洗出黎認係中國人呀